【特首道歉】記者追問「記你老母」言論 林鄭未有正面回應

金鐘「6.12」反《逃犯條例》修例集會演變成警民衝突，期間有記者在採訪期間數度表明身份，但仍遭警方推撞甚至辱罵「記你老母」。特首林鄭月娥今日會見傳媒時被問及對事件看法時，未有正面回應，僅稱「如果你要投訴，等投訴處理咗先算」。

在記者會中，林鄭月娥被多次問及警方暴力執法問題，她回應指市民可以提出投訴，相信現行的機制會客觀處理。

林鄭月娥回應，用暴力及自製武器衝擊，警方是有職責去處理，否則很難令人理解為何警察不作出處理。她再重申，警察有投訴機制，若有不滿及覺得警方用了過份武力可提岀。包括監警會，認為必須尊重機制，透過充分調查，為社會找出答案。

她再一次強調希望社會能同心向前行，將馬上展開復元工作。

當時live入晒Mic